<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>ゴミ箱</title>
  
  <subtitle>知らない</subtitle>
  <link href="https://rinko.akidays.net/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://rinko.akidays.net/"/>
  <updated>2020-08-30T10:30:57.444Z</updated>
  <id>https://rinko.akidays.net/</id>
  
  <author>
    <name>Rinko Akigawa</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>音楽特集：夏日余音</title>
    <link href="https://rinko.akidays.net/2020-08-30-playlist-for-summer-ending.html"/>
    <id>https://rinko.akidays.net/2020-08-30-playlist-for-summer-ending.html</id>
    <published>2020-08-30T04:48:54.000Z</published>
    <updated>2020-08-30T10:30:57.444Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>終於夏天要結束了喔<br>所以我做了一個夏日音樂特輯<br>聽到旋律就可以想起夏天的回憶和種種<br>じゃ、お楽しみください。</p></blockquote><div class='tip warning'><p>您可能需要日本區域的Spotify才能收聽這些歌曲。要在Spotify應用程式內訪問這個播放清單，請單擊Spotify徽標，同時，在應用程式內可以收聽完整歌曲。<p></div><iframe src="https://open.spotify.com/embed/playlist/7nl8MZBxQmsOI2UGad4Dwu" style="border: 0; width: 100%; height: 380px;" allowfullscreen allow="encrypted-media"></iframe>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;終於夏天要結束了喔&lt;br&gt;所以我做了一個夏日音樂特輯&lt;br&gt;聽到旋律就可以想起夏天的回憶和種種&lt;br&gt;じゃ、お楽しみください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#39;tip warning&#39;&gt;&lt;p&gt;您可能需要日本區域的Spot</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="傳教" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%82%B3%E6%95%99/"/>
    
    <category term="音樂" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E9%9F%B3%E6%A8%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在出櫃中轉折的我</title>
    <link href="https://rinko.akidays.net/2020-08-29-coming-out-coming-out.html"/>
    <id>https://rinko.akidays.net/2020-08-29-coming-out-coming-out.html</id>
    <published>2020-08-29T08:40:12.000Z</published>
    <updated>2020-08-29T10:07:13.709Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一說起出櫃，就總是免不了的ーー<br>我自幼便有一個夢，想要成為一個公主。<br>長大之後，便又想成為閃閃發光的偶像了。<br>對跨性別女性來說，這貌似不是最佳理由，但作為「想成為女孩子的理由」的一部分總是屢試不爽。</p><div class='tip warning'><p>目前本文記載的情況未必是最新，文章中的某些情況、內容隨時間的變化而變化或增加。<p></div><h1 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h1><p>在今年三月，也許是由於Covid-19疫情肆虐，壓力越來越大無處釋放，我便在一時頭昏的時候選擇了以「出櫃」方式來減輕壓力。<br>據我回憶，在那個時間出櫃的人比平常還多。<br>也就是說，我和其他很多人不一樣，我的出櫃幾乎是毫無準備的，完全只是一時衝動。可見，這樣並不會有什麼好下場。</p><h2 id="第一次坦白"><a href="#第一次坦白" class="headerlink" title="第一次坦白"></a>第一次坦白</h2><p>那天晚上大概實在是無聊，我就告訴我母上大人，「咱有一個小秘密喲！」<br>「是什麼啊？」<br>「你要先保證你聽了之後不要有過激反應更不要動手！」<br>「好的好的」<br>於是我就這樣膽戰心驚地把這件十幾年的事情一五一十地告訴她了，告訴她之後我就後悔了。然後等待宣判死刑。<br>可奇怪的，她確實沒什麼過激反應，我清楚地記得她的表情和眼神都毫無波瀾，好像在說「就這種事？我早就猜到了」一樣。<br>我的預測馬上就大轉彎，以至於我都覺得自己會成為令人羨慕的「家長黨」了。因為在坦白之後，和她稍微理論了一下她貌似聽了進去。<br>然而這世界卻常常事與願違。<br>這之後我便沒再提這件事了，好像她也早就忘了一樣。仍然像往常一樣待我。好像除了工作、生活和我的考試分數她便什麼也不關心了，當然這件事她理所應當認為無關緊要，於是拋到九霄雲外去。</p><h2 id="復課後"><a href="#復課後" class="headerlink" title="復課後"></a>復課後</h2><p>很快的，便回到學校裡了。<br>出櫃這件事，我母上忘了，可我不能忘。於是抱著「透過某些外部力量尋求幫助」的願望，我去找了學校的心理諮詢師。<br>在一開始的登錄，我沒有填寫性別欄位（順便一提，在今年開始學校發的所有登錄表我都拒絕填寫性別欄位），然後在問題詳細處填上了「性別認知問題」。諮詢師看了一下，露出了一副「<del>我很有經驗</del>」的表情（至少我是這麼理解這種表情的）。<br>然而真實情況是，我是某學校第一個來做心理諮詢的跨性別者，諮詢師也是第一次，把我的問題當作「家庭溝通障礙問題」來處理。恩，這種處理方式也沒什麼不對。<br>心理諮詢師在某種程度上讓我更好地認識了自己，但卻產生了更可怕的副作用。<br>對於我來說，出櫃過程必須保證自身安全，使用逐步、漸進的策略，所以「寧右勿左」極其重要。<br>心理諮詢師一般會採用「鼓勵」等策略，這使我產生了一種錯覺：對於自己出櫃是感覺一帆風順的、非常順利的，有一種不符實際的自信在裡面。這條錯誤的路徑成功地把我推向了幾乎等同於毀滅的道路。<br>尤其是當母上開始瞭解「跨性別到底是什麼」的時候，我真的覺得我會成為家長黨。那天晚上我興奮得睡不著覺。<br>但這之後就不一樣了。<br>我估計我母大概是聽了某些反跨人士的一面之詞，她的思想深度以及成長環境更使她對這些人渣的一面之詞深信不疑。不相信自己的孩子，卻相信外人，還說我是在「狡辯」。大概她只想相信她自己所相信的東西。<br>我稍微列舉一下她相信了哪些扯淡的東西</p><ul><li>HRT會大幅減少壽命</li><li>SRS也會大幅減少壽命</li><li>HRT的費用很高，不是一般家庭能夠承受的（p.s. 一開始我也相信這個，直到我在某正規平台看到20多人民幣一盒的Progynova）</li></ul><p>我有一種感覺，就是這種情況在很多跨性別者身上都發生過。簡明一點說，就是一開始想要瞭解跨性別到底是什麼，但是由於不會使用搜尋引擎而去問身邊的人，自然被歧視言論洗腦。<br>順便一提，一直以來我的性取向都是泛女性的，並且嚴重恐男。但我母認為如果我完成SRS之後就得和男性戀愛，並完全不理解百合之情，即使她知道同性戀的存在。</p><p>在這之前的樂觀時期，我曾向我母提出，讓她來向我父透露出我是跨性別女性這一訊息。結果可想而知。<br>因為那天不在家沒有親眼見證，我只從我母口中知道，他那天氣得差點想要殺了我，即使他克制住了。那天之後我的假髮消失不見，據說是被我父扯爛了。<br>我父是怎樣一種人？<br>他一直自認為對我很瞭解，但是我和他之間一直缺乏交流。<br>並且，我從小被他打到大。即使現在也一樣。但他會道歉，但打死不改。<br>我從來不對「我能取得他的理解和支持」這種事情抱有希望。<br>在他得知這一訊息後他無數次找到我跟我「談話」ーー名義上的面對面平等談話，實際上是他單方面強行灌輸陳舊思想，我沒有一點辯解的機會。<br>他要求我必須根除這種「思想」，還列舉了一些看似無懈可擊的論證。<br>首先跨性別根本不是思想，而是內在的自然的在心中的印記。<br>另外，他的論證也不外乎這幾點</p><ul><li>金星曾在節目裡被多人嗆，並且每天用藥「很痛苦」，自己也很後悔。</li></ul><p>很好，他說的「非誠勿擾」的那期節目我想放送年份絕對不超過2014年。在這期間社會的接受度已經較大提升。另外，「自己也很後悔」絕對是他意淫出來的，我找遍整個網際網路和記錄都沒有找到金星說過這種話。</p><ul><li>在我附近街區有一位跨性別教師（他用「陰陽人」來稱呼），在給學生補習的時候「灌輸」思想，被幾個學生的家長聯手殺死，而那幾個家長卻不負責。</li></ul><p>我不懂什麼是「灌輸」思想，大概是那位老師是在科普多元性別知識吧。至於被殺死，而罪犯卻不負責任，那到底是這位老師的錯還是法治漏洞？如果說這樣的話，那我是不是也應該去死，被殺死讓自己背鍋？</p><p>最讓我咬牙切齒的還是他發表的「男權」言論。由於內容會引起不適，就點到為止。<br>不然，你覺得我為什麼一開始就放棄與他對話？</p><h1 id="那之後"><a href="#那之後" class="headerlink" title="那之後"></a>那之後</h1><p>在我父面前，我是Pretender，我戴上面具偽裝成順性別男性，我是ao斯卡著名男演員。<br>在我母面前，我一天一天強調著我是女孩子這一事實。如果她繼續把我當男孩子的話，我會毫不客氣地撓癢癢來「懲罰」她。<br>在這看似和平的關係下，我們都很清楚，我們正各自走向各自的結末。<br>假使我無法渡劫的話，輪迴轉生，是唯一出路。<br><strong>ここまで</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一說起出櫃，就總是免不了的ーー&lt;br&gt;我自幼便有一個夢，想要成為一個公主。&lt;br&gt;長大之後，便又想成為閃閃發光的偶像了。&lt;br&gt;對跨性別女性來說，這貌似不是最佳理由，但作為「想成為女孩子的理由」的一部分總是屢試不爽。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#39;tip warning&#39;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="跨性別" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%A5/"/>
    
    <category term="出櫃" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%87%BA%E6%AB%83/"/>
    
    <category term="家庭" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    
    <category term="心情" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗時代：我眼中的音樂、偶像和娛樂圈</title>
    <link href="https://rinko.akidays.net/2020-08-21-dark-age-in-my-eyes.html"/>
    <id>https://rinko.akidays.net/2020-08-21-dark-age-in-my-eyes.html</id>
    <published>2020-08-21T11:50:57.000Z</published>
    <updated>2020-08-29T09:57:16.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我很小的時候就喜歡音樂。很小很小的時候聽五輪歌曲，長大一點聽 C-Pop 和 K-Pop，後來聽 Vocaloid，現在聽 J-Pop。</p><p>我想，和音樂奇妙的相會構成了現在的一半的我。</p><p>只不過最初的東西我一個一個全部丟掉就是了。</p><div class='tip warning'><p>另請注意，本文僅代表作者本人觀點，並含有多處行文不暢、邏輯謬誤和過於激進的主觀內容。作者並無專業的音樂素養，只有路人式分析。認真你就輸了，不喜請按Alt-F4。<p></div><h1 id="原點與其延續"><a href="#原點與其延續" class="headerlink" title="原點與其延續"></a>原點與其延續</h1><h2 id="昔"><a href="#昔" class="headerlink" title="昔"></a>昔</h2><p>這大概是我最羞恥的一段經歷。</p><p>大概是因為年少無知的原因，我是跟著身邊的人一起陷入這個坑。</p><p>年少無知的我，親眼見證了 2G 到 3G 的變遷、攜帶網路的興起、Google 中國的末路……以及，中韓兩個偶像團體的粉絲間大戰，即「行星飯」與「四葉草」之戰。</p><p>以其他星球之來客的名義結成的偶像團體 EXO，長相是標準的鮮肉臉，唱功也符合水平，甚至在當時親日氛圍濃厚的 Bilibili 都討眾人喜歡。這在中日韓三國間「兩國聯合共仇一國」的民間關係下非常罕見的。</p><p>他們<del>粉絲的假想敵</del>的對手是當時的新晉三人少年偶像團體 TFBoys，<del>亦被眾黑粉完整表記為掏糞男孩舔糞男孩吞糞男孩種種之類</del>。是憑藉出道曲「青春修煉手冊」讓眾人捂上耳朵的神一般的存在，是令人聽到組合名字就犯 ptsd 的存在。</p><p>在當時的大戰中我不假思索就站在了「行星飯」一邊，之後元成員或離籍或單飛之後「9 人殘局」發生，我持和大多數人相同的「12-3=0」的觀點（即 EXO12 人必須齊齊落落不能少一個人）脫粉，從此幾年間再未追過星。</p><p>我認為我可能算個「理智粉絲」，因為我從來未購入過數位專輯或實體專輯，也未購入過周邊產品，沒有像其他人一樣墮入其中，不像腦殘粉，甚至一點追星的樣子都沒有。</p><p>但我仍記得我為靠近大眾並為得到其認可所作出的「採一捧一」的愚蠢行為，但這沒辦法，迎合大眾是在這個世界上的生存之道。並且，這場所謂的戰爭只是腦殘粉之間的自嗨，從未有過勝負。</p><p>兩個團體各有自己的特點。EXO 是典型的韓流與酷炫風格，目標人群即是青春期的少男少女，有人欣賞他們歌曲中活躍的旋律，有人欣賞強勢的情書式歌詞<del>雖然韓國偶像幾乎都這樣就是了</del>，但更多的還是看臉。而 TF 不僅有顏值，還以青春特有的清新旋律俘獲了一眾少女心強烈之人。</p><p>在「限韓令」之後， TFBoys 受官方賞識（大概吧）屢上春晚，可謂一路扶搖直上。而在 EXO 發售正規三輯 EX’ACT之後，至少在我周圍熱度是降了許多。也許是我愛好逐漸偏向ACG，也許是一眾音樂流媒體的版權之爭，他們在我面前就這樣銷聲匿跡了。</p><p>那幾年我除了聽這兩個團體的歌還經常聽一些網路歌手的曲子，以及其他中文流行曲。印象最深的幾位還是朴樹、小賤、逃跑計劃和南征北戰。只不過這些曲子只在記憶中，腦海中也不曾響起過，library裡一首也沒有留下。一個一個全部丟掉就是了。</p><h2 id="今"><a href="#今" class="headerlink" title="今"></a>今</h2><p>現在對我來說，內娛圈與韓圈是絕對不能碰的東西。</p><p>粉絲前所未有的瘋狂，唱作人前所未有的87，用當代牛鬼蛇神來稱謂再好不過。</p><blockquote><p>現在音樂排行榜裡的歌，10首有9首，真的聽不下去，這就是屎啊！<br>出典：鄭鈞 今晚九點見之訪談</p></blockquote><p>沒錯，現在的華語樂壇就是一坨屎。這並不是出於我對於自己日音fan身份的優越感，而是恨鐵不成鋼的失望。</p><p>以我之見，87的聽眾養活了87的音樂人，87的音樂人生產87的音樂，87的音樂讓87的聽眾更87。華語樂壇深深陷入這個死循環之中。而有能者卻無流量，只能在沉重的大氣中艱難呼吸，「劣幣驅逐良幣」。</p><p>再參考中國網際網路使用者結構與藝術教育現狀，我們就會發現，這種現象是必然的。</p><p>青少年是網路流量貢獻的主力軍。他們中的大多數，追求美妙的愛情、迷戀完美的容顏、傾心於魔鬼的身材……</p><p>於是娛樂圈中，長相第一，才能靠邊。音樂排行榜中，情愛歌曲大行其道。填詞時，為了押韻，違背常理，放棄詞句之通達。作曲時，則是大型廁所爆破現場，甚至當你聽現在的中文流行樂聽得足夠多，你總能聽到伴奏中有相同樂器產生的鼓點聲。還有一個有趣的現象，旋律足夠悅耳之曲，常常是日語歌曲重新填詞；也有拿原曲改動幾個音符，便作為自己的原創曲，堂而皇之地展露在世人面前了。更甚者賣腐上位，卻「又當婊子又立牌坊」，簡稱「又當又立」；靠賣腐成名，卻縱容自己的粉絲打壓自己的BL同人創作……</p><p>可以說這十幾年間內娛圈的歷史，就是在糞坑中鍵盤戰爭的歷史。具體不做過多闡述。</p><p>近幾年，選秀節目如雨後春筍，最知名的便是Produce 101（創造營）和青春有你。這些節目產生的所謂偶像團體我不做評價。可當我得知原本在中國沒有多火熱的AKB48 Team SH也蹚這攤渾水……好的，直接與SNH48一視同仁（笑）。</p><p>要評價這些節目，我們不妨試試詭辯術很常用的「以偏概全」來試試。Nine Percent就是這類節目產生的團體之一，在中文網路中超高知名度的蔡徐坤便是此團之隊長。至於作曲作詞之質素，無須多言。如果非要說，就是炸廁所的曲風與意味不明的歌詞。</p><p>並沒有什麼好說的。但最神奇的是居然有一大群人能夠在這種環境裡與一眾87同呼吸共命運。何等魔幻的……</p><p>那，在另一邊角落裡的「有能人」呢？他們沒有巨大的流量，他們沒有驚人的銷售量，他們沒有專屬於他們的網路戰場。但我相信，他們有最忠誠的粉絲默默地一路陪伴，以及對創作與音樂的敬畏之心。我想他們便是當今華語樂壇中唯一正道的光了。</p><p>另外，在我手機上，唯一一首中文音樂是萬能青年旅店的《殺死那個石家莊人》。</p><blockquote><p>夜幕覆蓋華北平原，憂傷浸透她的臉。</p></blockquote><h1 id="海的那邊"><a href="#海的那邊" class="headerlink" title="海的那邊"></a>海的那邊</h1><h2 id="小世界"><a href="#小世界" class="headerlink" title="小世界"></a>小世界</h2><p>我曾經迷戀於一個遊戲系列，初音ミク -Project Diva-。</p><p>是一個非常非常非常非常宅的朋友推薦給我的。</p><p>大概，我的走向改變就從這開始。</p><p>沒有任何要做業配的意思。這遊戲裡不僅有很用心的立體模型，還有自然的舞步，這些都由眾多高質量Vocaloid名曲來支撐。</p><p>玩這類遊戲是輕鬆入坑Vocaloid的好辦法。在那個暑假我把遊戲通關了幾次，便慢慢地對這些作品熟悉了。</p><p>直到現在，00年代末和10年代初的Vocaloid曲仍然在我library中佔大多數，而這些曲目幾乎都被Project Diva收錄。</p><p>Project Diva 1、2與Extend這三部發售在PSP上的作品的iso檔在我的sd卡上保留了很長時間。而PSV、PS3與PS4上發售的作品到現在我還沒有機會接觸到，電腦配置無法模擬PS3，PSV到現在都沒有正式的模擬器。對我來說，它們不單純只是iso檔而已，而是對逝去時代的追憶。有機會的話一定會買正版碟，雖然也許不會再玩，就當作紀念好了。</p><h3 id="その後"><a href="#その後" class="headerlink" title="その後"></a>その後</h3><p>米津玄師在2017年再次以ハチ的身份投稿了初音未來十週年紀念曲「砂の惑星」，取得巨大成就的同時亦引起巨大反響。</p><p>這首歌是在緬懷上一個時代，歌詞裡有對07年「Melt騷動」以及一些Vocaloid名曲的暗示，並且頑強地寄予希望於將來。</p><p>但現在看來，這首歌昭示了更壞的時代的開始。</p><p>Bilibili的急轉直下、各亞文化圈子的「出圈」現象，亦或是週刊Vocaloid排行榜的「空前的工作熱潮」，貌似都發生這之後。</p><p>在壞時代中，音樂領域的生存之道被重新定義。在三次元中司空見慣的各種亂象，竟在Vocaloid這種小圈子中當作鏡子完全反射了出來。</p><p>人們也驚奇地發現，砂の惑星這首曲子揭示的不僅僅是niconico動畫，還有更多東西。</p><blockquote><p>君の心　死なずいるなら　応答える早急に</p></blockquote><h2 id="Next-Stage"><a href="#Next-Stage" class="headerlink" title="Next Stage"></a>Next Stage</h2><p>我並沒有什麼固定聽的歌手，這樣的我自然開始接觸日本大眾喜聞樂見的音樂，也就是J-Pop。</p><p>不知不覺的，這兩年間，每年年末看紅白歌合戦竟然成為了我的習慣。在這之間也漸漸瞭解到海的那邊的人們的喜好，並且一步一步靠近。</p><p>像是水到渠成一樣，我成了48系與坂道系的聽眾。儘管她們之間是官方的對抗關係，但我並沒有像許多年前一樣繼續站隊了。說是對抗關係，其實她們之間也沒發生什麼所謂的戰爭。</p><p>我不敢說自己是「粉絲」，而只能說自己是「聽眾」。我深知自己沒有說那種話的資本，因為我並沒有見證她們的成長。</p><p>所以，我才想更多更多更多地接近和認識她們，我開始看我從來不看的綜藝節目，我開始看將近兩小時一部的紀錄片。<strong>因為48和坂道是我遺失的青春。</strong></p><p>我所愛的故事，是眾人打下江山創造奇蹟的故事，這大概是頹廢中的我最需要的東西吧。</p><p>恩，如果文春沒有在這故事上亂塗亂畫的話，這故事會更完美。</p><h3 id="戀愛禁止條例"><a href="#戀愛禁止條例" class="headerlink" title="戀愛禁止條例"></a>戀愛禁止條例</h3><p>AKB48中，乃至所有東亞的偶像中，都有如題這樣約定俗成的不成文規定。</p><p>但<a href="https://bilibili.com/video/BV1us411m7fJ">秋元康在Vice中國的訪談</a>中表示，「我不是反對，如果真的是認真的，你就加油」，「但是如果你的粉絲那麼支持你，你卻讓他們覺得『什麼啊，在我們很努力支持你的時間裡，你是不是在約會啊？』……（沉默）」</p><p>這種現象不知道是幾時興起的，偶像成為了粉絲腦內戀愛和意淫的對象。而為了回應粉絲的期望，偶像被迫放棄戀愛的權利。</p><p>被秋元康稱為「正統派偶像」的渡邊麻友<a href="https://e-talentbank.co.jp/news/42175/">在被提到這個問題時</a>，她這樣回答：</p><p>「作為AKB的成員，我覺得從未觸犯過戀愛禁止條例是一件好事。但作為一個人，我覺得自己好像失去了一些重要的東西。」</p><p>粉絲認為，這是偶像的義務，偶像就是販賣夢想的職業。</p><p>我也不知道，粉絲為什麼會這麼玻璃心。但不幸的是，戀愛禁止條例恰好就是這種「病態式追星」的產物。</p><p>我明確地認為，個人權利是不可侵犯的，戀愛權利也是如此。而戀愛禁止條例這種東西，破壞了現代社會的價值。</p><p>但願「緋聞」一詞正當化、去害化的一天早日到來。</p><h3 id="週刊文春"><a href="#週刊文春" class="headerlink" title="週刊文春"></a>週刊文春</h3><p>這是什麼？</p><ul><li>日娛圈民的痛恨之物</li></ul><ul><li>傑尼斯事務所的仇敵</li></ul><ul><li>日本公眾人物的夢魘</li></ul><p>很簡單，這就是一本非常普通的雜誌，但在日本言論寬鬆的環境中什麼都敢爆料，並且一爆料就能夠斷送被爆者的前程，故被稱為「文春砲」。</p><p>貌似對肥秋的團體有仇恨心理，特別是48與坂道系。</p><p>我印象最深的是多年前爆料咪醬，謝罪時剃成光頭，甚至被調侃「不是吳克的咪醬不是好咪醬」。</p><p>剃頭的時候看著就心疼，但對於珍視頭髮到病態程度的我來說是疼上加疼。</p><p>作為一個日音fan，說不恨是不可能的。</p><p>而作為在腳下這片土地上生活的人，我卻熱切地盼望我腳下的土地也能出現週刊文春這類媒體。</p><p>除去報導中的少數水分，週刊文春實際上充當「民眾監督」的作用。「文春砲」的目標不只是藝能界，更多的還在於○○界。在議員隨便被爆黑歷史的日本這再正常不過，但…「文春砲」的打擊可不會讓人不痛不癢…</p><p>就算報導有水分，友刊（迫真）也會熱切地指正。這就是輿論監督的意義。</p><p>文春大概就是這樣令人又愛又恨。</p><p>但更可怕的是，它和戀愛禁止條例一起埋下了不安的種子。</p><p>我忘不了一個人，她說，指原莉乃是AKB的罪人。因為文春曝出了指原的戀情，其本人也因此移籍至HKT48。</p><p>為什麼要因為自己的愛情道歉？為什麼要因為自己的愛情哭泣？</p><p>戀愛禁止條例是粉絲病態期望之產物，而文春卻充當加害者。</p><p>文春錯了嗎？不，沒有媒體不挖掘這種轟動報導。</p><p>指原錯了嗎？不，戀愛是天賦人權。</p><p>戀愛禁止條例錯了嗎？不，偶像應當回應粉絲的期望。</p><p>那麼錯的只能是粉絲了吧。粉絲的病態心理是戀愛禁止條例之根源，亦是眾偶像戀愛之痛的罪魁禍首。</p><p>與其讚賞渡邊麻友的「正統派」，為什麼不為峯岸南和指原莉乃敢於打破束縛追求自由之精神高歌呢？</p><p>我想，這才是在黑暗時代中粉絲群體暴力之下真正可貴的東西。</p><h1 id="終末之曲"><a href="#終末之曲" class="headerlink" title="終末之曲"></a>終末之曲</h1><p>我眼中的偶像，是予人以希望之物，是黑暗中的一束光。</p><p>我所愛的音樂，是能被稱作「音樂」的，是令人回味無窮的。</p><p>然而在這劣幣驅逐良幣的黑暗時代中，這反倒成了一種奢求。</p><p>無話可說了，大概吧。</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我很小的時候就喜歡音樂。很小很小的時候聽五輪歌曲，長大一點聽 C-Pop 和 K-Pop，後來聽 Vocaloid，現在聽 J-Pop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，和音樂奇妙的相會構成了現在的一半的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不過最初的東西我一個一個全部丟掉就是了。&lt;/p&gt;
&lt;div </summary>
      
    
    
    
    
    <category term="心情" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
    <category term="偶像" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E5%81%B6%E5%83%8F/"/>
    
    <category term="流行文化" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E6%B5%81%E8%A1%8C%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
    <category term="社會" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E7%A4%BE%E6%9C%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>記一次更新</title>
    <link href="https://rinko.akidays.net/2020-08-16-update-1.html"/>
    <id>https://rinko.akidays.net/2020-08-16-update-1.html</id>
    <published>2020-08-16T11:50:35.000Z</published>
    <updated>2020-08-28T12:53:32.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>更新內容如下：</p><ul><li><a href="https://nexmoe.com/">Nexmoe</a>主題實裝，介面更好看了！</li><li>新域名啟用！</li><li>RSS訂閱與sitemap實裝！</li><li>Disqus留言系統實裝！</li></ul><p>　　　　　　　　　終<br>　　　　　　　制作・著作<br>　　　　　　　━━━━━<br>　　　　　　　　<del>ⓃⒽⓀ</del></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;更新內容如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://nexmoe.com/&quot;&gt;Nexmoe&lt;/a&gt;主題實裝，介面更好看了！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新域名啟用！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RSS訂閱與sitemap實裝！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disqus留言系統實裝</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="hexo" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/hexo/"/>
    
    <category term="日誌" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E6%97%A5%E8%AA%8C/"/>
    
    <category term="更新" scheme="https://rinko.akidays.net/tags/%E6%9B%B4%E6%96%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新たな物語はここからはじまる</title>
    <link href="https://rinko.akidays.net/2020-08-15-aratana-monogatari.html"/>
    <id>https://rinko.akidays.net/2020-08-15-aratana-monogatari.html</id>
    <published>2020-08-15T11:50:18.000Z</published>
    <updated>2020-08-28T13:02:59.877Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我想這大概已經…做好了吧！<br>建立一個網站可真的不容易…雖然以前用WordPress建過，但是那是給小孩子玩的東西，完全傻瓜操作。有後端和add-on，超級方便。<br>這次確實是想嘗試一點新的東西，所以大部分工作都在CLI下進行，對我這種擊敗人非常不友好。畢竟已經被圖形介面慣壞了。</p><p><strong>那麼……稍微總結一下？</strong></p><p>一開始我是在heroku apps上嘗試部署的，可是…到最後push不上去…現在我大概知道了原因。<br>在執行這條指令 <code>$ git push heroku master</code>時，<del>沒有配置遠端</del>實際在使用指令<code>heroku create</code>時就已經配置好了遠端，代替了<code>git remote add</code>的操作，於是出現錯誤<br><code>error: src refspec master does not match any error: failed to push some refs to &#39;（我的heroku倉庫？好我也不知道怎麼叫）</code><br>實際上是我忘記在<code>git clone node-js-getting-started</code>之後<code>cd</code>到那個位置。</p><p>然而在除錯之前我就放棄了heroku轉用GitHub Pages。也出現很多問題，比如SSH金鑰、檔案位置問題、_config.yml的設定問題。<br>幸運的是這些問題都可以查閱官方檔案解決，很方便<del>方便到我連續做了十幾個小時網站才上線</del>，這裡不再贅述了。</p><p>終於，在今天午前1時左右，上線了！<br><strong>一次新的嘗試，然後這裡便要開始新的故事。</strong></p><p>我計畫就在這裡寫一些日常，緩慢更新，技術類文章估計很少。</p><p>好的，到此為止。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我想這大概已經…做好了吧！&lt;br&gt;建立一個網站可真的不容易…雖然以前用WordPress建過，但是那是給小孩子玩的東西，完全傻瓜操作。有後端和add-on，超級方便。&lt;br&gt;這次確實是想嘗試一點新的東西，所以大部分工作都在CLI下進行，對我這種擊敗人非常不友好。畢竟已經被圖</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
